DAY6:
-----
1.String functions
2.Literal String
3.Non Literal String
4.Mutable String
5.Immutable String




QUESTIONS(Theory)
-------------------
1.What is mean by string?
2.How to find length of the string?
3.How to find partcular character in string?
4.How to split the string?
5.What is difference between literal String and non literal string?
6.What is mutable and immutable string?
7.Difference between stringbulider and stringbuffer?
8.Method name to identify memory location?
9.What are the string functions available in java?
10.What is difference between charAt() and contains() method?
11.What is the return type of compareTo()
12.Where the Literal String and non literal String stores?
13.What is mean by ASCII value?

QUESTIONS(Programs)
------------------------------
QUESTION 1:
-----------
Description: Find the length of the below string
   String 1: AlRightTechnology
   String 2: SeleniumAutomationtool
   String 3: shahul
   String 4: j a v a p r o g r a m
   String 5: 9095484678

QUESTION 2:
-----------
Description: Find the particular character index  in the given string
   String 1: AlRightTechnology 
             Find the last index of o

   String 2: SeleniumAutomationtool 
             Find the index of o

   String 3: shahul 
             Find the index of n

   String 4: j a v a p r o g r a m 
             Find the last index of  (emptyspace)

   String 5: 9095484678 
             Find the index of 8

Question 3:
-----------
Description: Find the particular character in the given string
   String 1: AlRightTechnology 
             print the character h 

   String 2: SeleniumAutomationtool 
             print the character o

   String 3: shahul 
             print the character u

   String 4: j a v a p r o g r a m 
             print the character p

   String 5: 9095484678
             print the character 7
            
QUESTION 4:
-----------
Description : Get two input from user and check the equality
            : print in the output whether it is Equal or not
Example:
--------
Input : 
String 1 : Java
String 2 : Java

Example:
---------
Input : 
String 1 : Java
String 2 : java

Example:
---------
Input : 
String 1 : Aiite Technology
String 2 : AiiteTechnology.

Example(use equalsIgnoreCase):
---------
Input : 
String 1 : Java
String 2 : java

Example(use equalsIgnoreCase) :
---------
Input : 
String 1 : Nisha
String 2 : nisha

QUESTION 5:
------------
QUESTION 5.1:
------------
Description: Get the email id from the user and verify '@' is present or not?

Example:
------------
Input  = shahulk451@gmail.com
Output = valid email id

QUESTION 5.2:
------------
Description:Get the address from the user and verify "pincode" is present or not?

Example:
------------
Input  = 5-35-2a,venkatesh nivas,Aruppukottai
Output = invalid address

QUESTION 5.3:
------------
Description:Get the email from the user and verify '@' is present or not and return true or false?

Example:
------------
Input  = YuvarajSekar12@gmail.com
Output = True/False 

QUESTION 5.4:
------------
Description:Get the phonenumber from the user and verify any character is present or not .
            If character is present return invalid number

Example:
------------
Input  = 90954a6o78
Output = False

QUESTION 6:
-----------
Description:Get the phonenumber from the user  .
            If phonenumber exceeds greater than 10 then return invalid number

Example:
--------
Input  = 89034256972365
output = invalid
Example 2:
---------
Input  = 9095484678
Output = valid 

QUESTION 7:
------------
QUESTION 7.1:
-------------
Description:Given string as "Welcome to java class" and replace java into sql.

Example:
-----------
Input  = Welcome to class java
output = Welcome to class sql

QUESTION 7.2:
-------------
Description:Given string as "AlRight Adayar"and replace Adayar into Omr.

Example:
-----------
Input  = AlRight Adayar
Output = AlRight Omr

QUESTION 7.3:
-------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and Replace space into '#'

Example:
----------
input:Welcome to java class
output:Welcome#to#java#class


QUESTION 7.4:
------------
Description:Get the email from the user and verify "gmail" is present or not.
            If present replace that gmail into yahoo

Example:
------------
Input  = YuvarajSekar12@gmail.com
Output = YuvarajSekar12@yahoo.com 

QUESTION 7.5:
------------
Description:Get the address from the user and verify "pincode" is present or not.
            If present replce the pincode with empty space

Example:
------------
Input  = 5-35-2a,venkatesh nivas,Aruppukottai,pincode-626101
Output = 5-35-2a,venkatesh nivas,Aruppukottai 

QUESTION 8
----------
QUESTION 8.1
-------------
Description:Get the input from the user and print that word in lowercase

Example:
--------
Input  = NISHANTHI
Output = nishanthi

QUESTION 8.2
-------------
Description:Get the input from the user and print that word in Uppercase

Example:
--------
Input  = nishanthi
Output = NISHANTHI

QUESTION 8.3
---------------
Description:Convert all small letter and into capital letter

Example:
----------
Input  = WelcomE
Output = wELCOMe

QUESTION 8.4
--------------
Description:Find the number of uppercase count and lowercase count in the given String

Example:
--------
Input = WelComeToJava
Output:
-------
UpperCase=4
LowerCase=9

QUESTION 9
------------
QUESTION 9.1
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string startsWith welcome

Example:
-----------
Input  = Welcome to class java
output = True


QUESTION 9.2
--------------
Description: Given String as "Hai i am nisha" and verify whether the given string startsWith welcome

Example:
-----------
Input  = Hai i am nisha
output = False


QUESTION 9.3
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string endsWith class

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = True

QUESTION 9.4
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the given string endsWith java

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = False

QUESTION 9.5
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and verify whether the string is empty or not

Example:
-----------
Input  = Welcome to java class
output = False

QUESTION 9.6
--------------
Description: Given String as "" and verify whether the string is empty or not

Example:
-----------
Input  = ""
Output = False

QUESTION 10
-----------
Description : Get two input from user and Compare 

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : nisha

Example
---------
String 1 : Nia
String 2 : nisha

QUESTION 11
------------
QUESTION 11.1
---------------
Description : Generate the two literal string and find the identityHashCose()

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : Nisha

QUESTION 11.2
---------------
Description : Generate the two non literal string and find the identityHashCose()

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : Nisha

QUESTION 11.3
---------------
Description : Generate the three non literal string and find the identityHashCose()

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : Rengan
String 3 : NishaRengan

QUESTION 11.4
---------------
Description : Generate the three literal string and find the identityHashCose()

Example
---------
String 1 : Nisha
String 2 : Rengan
String 3 : NishaRengan

QUESTION 12
------------
QUESTION 12.1
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and split it by space.

Example:
--------
Input :Welcome to java class 
Output:
-------
Welcome
to
java
class

QUESTION 12.2
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and split it by l 

Example:
--------
Input :Welcome to java class 
Output:
-------
We
come to java c
ass

QUESTION 13
------------
QUESTION 13.1
--------------
Description: Given String as "Welcome to java class" and generate a substring.

Example:
--------
Input :Welcome to java class 
Output:
-------
Welcome

QUESTION 14
-----------
Example:
-----------
Description: Given String as "Welcome" and the number of consonant count and vowels count

Example:
---------
Input  = Welcome
output:
-------
vowels    = 3
consonant = 4

QUESTION 15:
------------
Description: Find the count of caps,small,number and special character in given string

Example:
-----------
Input : Welcome To Java class @123
Output
------
caps count  :3
small count :15
number count:3
Special char:5

QUESTION 16
------------
Description: Replace all vowels char into '@'

Example:
----------
Input  = Welcome
Output = W@lc@m@  